蘋果提醒用戶：iPhone X屏幕變色或燒屏屬正常現像

11月4日消息，蘋果公司今天上午分享了一份新的支持文件，解釋了OLED顯示屏的工作原理。根據蘋果公司的說法，如果用戶以傾斜的角度來觀察iPhone X的OLED屏幕，將會注意到輕微的顏色變化，這是OLED屏幕的特點和正常表現。
蘋果提醒用戶：iPhone X燒屏是正常現像
蘋果公司表示，如果長期使用，OLED顯示屏將會出現“輕微的視覺變化”，這是一種符合預期的正常變化。這種視覺變化中包括了“圖像持久”或“燒屏”，換言之，當一個新的圖像出現在屏幕上時，仍然會出現之前圖像的一些殘影。燒屏現像可能發生在一些比較極端的情況下，比如以過高的對比度長時間顯示某一個固定的畫面。

谷歌(微博)推出的新款智能手機發生了燒屏問題，引發外界一片嘩然，後來谷歌表示，手機燒屏現像的概率和其他公司高端手機並無差異，不會影響消費者正常使用。和谷歌類似的是，蘋果公司日前也提前提醒用戶，屏幕變色或者燒屏可能是OLED屏幕的一種正常現像。

若干年前，許多智能手機廠商已經在產品中使用了OLED屏幕，這種屏幕畫質更好，黑色更黑，另外比較節電，適合應用於手機。而在今年，蘋果也第一次在手機中使用了OLED屏幕，產品由三星顯示器公司供貨。

周五，iPhone X在全球開啟了現貨發售，大量的iPhone X手機已經抵達了消費者手中。

據美國科技新聞網站9to5mac報道，或許是擔心日後發生的誤會，蘋果日前對有關智能手機的聲明信息進行了修改，增加了OLED屏幕的一些提前提醒。

蘋果在聲明中表示，如果用戶以傾斜的角度來觀察iPhone X的OLED屏幕，將會注意到輕微的顏色變化，這是OLED屏幕的特點和正常表現。

蘋果提醒稱，隨著長期使用，OLED屏幕將會出現輕微的視覺變化，這也是一種符合預期的正常變化，而這種視覺變化中包括了“圖像持久”或“燒屏”，換言之，當一個新的圖像出現在屏幕上時，仍然會出現之前圖像的一些殘影。

蘋果提醒稱，燒屏現像一般會在極端情況下才出現，比如以過高的對比度長時間顯示某一個固定的畫面。

蘋果表示，蘋果技術團隊在超視網膜的OLED屏幕方面做了一些技術努力，能夠最大限度減少OLED的燒屏現像。

對於iPhone X的用戶，蘋果提醒使用自動亮度模式，另外自動鎖屏的時間可以設置更短一些，另外盡快升級到最新版的軟件，通過軟件來提升OLED屏幕的壽命。

據報道，在iPhone X手機之前，蘋果曾經在蘋果手表、筆記本電腦的觸摸條上使用過OLED屏幕，之前並未爆出質量故障。

在OLED屏幕之前，智能手機行業普遍適用古老的液晶屏。雖然在畫質和電能消耗上，液晶屏不及OLED，但是液晶屏具有更長的壽命，另外通過技術進步，液晶屏實現了更高的分辨率，進一步延長了技術壽命。

不過隨著大規模應用展開，OLED屏幕越來越成熟，使用壽命越來越長，制造成本越來越低。業內一般認為，隨著蘋果公司在智能手機中使用OLED屏幕，全世界將會有更多的手機廠商效仿蘋果，切入到OLED。另外，未來基於OLED屏幕的電視機銷量，也有望提升。

不過在OLED屏幕方面，蘋果面臨一個難題，就是只有三星顯示器唯一一家供應商，受此限制，蘋果今年在三款手機中只有一款使用了OLED屏幕，未來將會把全部手機的屏幕切換到OLED。

據報道，蘋果已經向韓國LG顯示器公司提供了相關幫助，讓其盡快實現OLED屏幕的量產，另外日本顯示器公司、夏普也在研發OLED量產技術，未來也會成為蘋果的供應商。

值得一提的是，面對許多用戶爆出的新手機燒屏問題，谷歌除了發布安民告示之外，也宣布將提供兩年的售後質保，即普通質保期限外延長一年。

未來幾個月內，iPhone X用戶是否也會報告不正常的燒屏現像，將值得關注。

Apple都解決唔到烙印問題
就咪撚咁早推出嚟啦屌

無錯，遲早有印，唔知會唔會好似呢部咁快有呢？

唔咁早推出黎，咁之後其他牌子用oled果陣點樣話佢地抄apple呀

希望google以後未撚再搵lg,咁多代都出曬事都重搵 到底印尼佬係咪同時都係lg ceo

印度

三叔正垃圾

做咩姐你地，apple 出得一定係穩定完美成熟左既技術！穩定咁燒你仲想點？！

Oled 死症，都唔明點解要用

lg d mon 不嬲都有殘影
g4到依家已經係咁

對唔住大佬

上面果部唔係s8咩

呢部撚野就三叔嘅，三叔都搞成咁

三叔契弟抽返自己公司水，係咪比三叔拖欠薪金呀，上勞工處啦契弟

Pixel2黎
一星期唔夠就燒
跟著就話唔影響客戶使用

都係買ips iphone8 好點

雖然係Android fan 但今次點睇都係iphone 8好過iphone x好多

咁快就話定有機會做烙印戰士

三叔撚屌s8黎

Dock果4個app同埋條下爬仔

Time 同signal 呢

寫埋爆炸係正常

OLED is a joke.

根本lcd mon先係正道

要扣人工lu

oh shit

好似話蘋果會一部份用lcd

三叔終於可以擺脫燒印臭朵
因為蘋果都係咁

有批靚牛肉？

唔係話有另一隻技術可以代替oled咩

其實apple lcd 都好靚

Lg的

點解apple 唔上游生產埋佢

隻moon三叔架喎
唔怕比人扣人工

有人幫手下粗重野又平靚正，lg又樂得有生意做，其實雙贏

Microled?都量產唔到，更加唔好話滿足iphone呢個需求。

在OLED屏幕之前，智能手機行業普遍適用古老的液晶屏。
蘋果表示，蘋果技術團隊在超視網膜的OLED屏幕方面做了一些技術努力，
增加了OLED屏幕的一些提前提醒。
個寫稿佬小五畢業未
行文可以垃撚圾到咁

如果Apple同Sony teamup 一齊push下或者有機會三年內見到
我真係好憎oled

apple 連本身既ips都有講架啦

唔小題大做點水人買note8?

其實sony早排出嗰隻CLEDIS算唔算microled？Sony個CLEDIS都好癲下

雖然慢左，始終都追上來了

正常現像黎咖，咪諗住可以換

所以我就話要SONY加Apple push

支那人寫「現代漢語」係咁

其實 OLED 呢樣嘢都已經出咗好一段時期
應該唔少人知道，會燒印都係必然現象
我係幾唔明白
點解啲人仲會買呢啲產品

屌
唔用oled又話唔創新
用又話有燒印
點講都係你贏

屌咪撚講部x先 我部6s用咗一年已經有班點mon啦 垃圾apple

apple呢，就整到d技術完美先推出黎嘅

未解決又用

其實點解唔用IGZO?

有害氣體無害

Cls

留名睇demo機出事

oled mon 好正常

留意到題目由蘋果轉左三星

因為全部新機都變曬oled
為左薄嗰0.x mm 同省慳電d
間間廠都轉oled
會有烙印咪即係技術未成熟 咁都推出黎

you are viewing it wrong

唔咁做點焗人換新機呀

次次IOS update 都整到部機十年前產品架啦

有印賣唔到好價

三星又陰人

好彩買嘅係8，冇等呢部

爭咩丫,一齊做烙印戰士
google pixel, shamesung note/s, apple iphone x

咪又係用oled

iPhone 7>>>>>>>>All
Just like Windows 7>>>>>>>>>>>>>>All

一年後烙印 恭喜哂 total lost

之前呢度有人話samaung賣俾apple用嘅oled會唔同啲, apple買得嚟用嘅, 一定技術會再做得好啲

依家做hater唔使常識？

如果當年三星好似google 同apple 咁，事前又靠公關吹撚到係正常現象，d 人反三星都冇咁多子彈

一樣 基本上 因為有後者既出現 第一個點都中箭

智障先會講
泡菜同日本一樣架 好野留畀自己
moto nexus 6 google中咗次伏啦 amoled gen數低samsung當時一至兩代 去到nexus 6p叫好返咋
根本一位冇腦ifan講既野

三星當無事發生 s8咁多單都無回應

噤似crt moon
洗唔洗 裝返個 屏幕保護程式😂

咩料

Google translate

google根本就知第一水Pixel2有問題
所以得第一水有野送

當個技術成熟左之後，apple先會用落iphone度

pixel2xl真係等翻一排先出
雖然點都出事 希望後幾水會好少少

咁都唔炒
良心企業

三叔 ? 不了。

大陸文，篇野d中文睇到人好辛苦

oled好撚殘眼

OLED

估唔到原來apple 係未解決就推出 明明之前已經有人板瀨過野 都仲係要用 我對apple 真係死心

8係用oled咩？我好亂啊

apple重新定義烙印戰士
ifanboy 可以放心打飛機了

佢自己都解決唔到，唔算陰嘅

算吧啦，
oled烙印死證是常識

又食三星電, 又食三星mon,
貪平買左批牛肉仲未夠, 仲要買多次